<!-- @format -->

1.  Для объявления переменной в JS используют:
    let, const и var. Var рекомендуется не использовать, устаревший способ. Const - постоянная, которая изменяться не может, при объявлении необходимо сразу инициализировать.
2.  При помощи функции Prompt у пользователя можно запросить какие-то данные и присвоить полученое значение переменной. Так же могут быть варианты ответа - пустая строка (если пользователь нажал ОК, но не написал ничего) или null при отмене. При помощи confirm можно получить ответ от пользователя "да" или "нет", true или false.
3.  Не явное преобразование типов происходит, когда преобразование одного типа в другой происходит неочевидным образом. Встречаются при использование логических операторов. Допустим при использовании !2 - тип number преобразовывается в boolean не явно.
